美國參議院在911恐怖紀念日通過新疆《維吾爾人權政策法案》

美國參議院在911恐怖紀念日的當天通過新疆《維吾爾人權政策法案》， 世維大會組織認為此舉旨在震懾中國不要以反恐名義繼續鎮壓維族人

美國參議院在周三911恐怖攻擊事件十八周年紀念日的當天通過了新疆《維吾爾人權政策法案》（Uyghur Human Rights Policy Act），這項法案由國會民主黨與共和黨兩大黨派的代表共同推出，法案內容包括對參與興建新疆集中營的中國企業實行制裁，保護在美國境內的維族人不受到中共的威脅以及美國國務院設立專職處理新疆問題等等，積極推動此一法案的共和黨參議員魯比奧在法案通過之後發表聲明敦促國會眾議院儘快通過上述法案，並且強調這項法案通過得太晚了。

世界維吾爾大會發言人 迪里夏提就上述議題向本台這樣評論說：

美國參議院通過兩黨共同推出的《維吾爾人權政策法案》將有助於更加廣泛的認清中國針對維族人的系統性的迫害狀況，對於反制中國在當地的迫害行為邁出了重大的一步。同時也是對北京在外交與政治上的一種震懾。我們期待國會眾議院也能夠儘快地通過該法案，並且遞交總統簽字。美國國會在911紀念日的當天通過該法案尤其特殊的意義，因為中國政府成功利用了911這一國際反恐日綁架了維吾爾人，將維吾爾人指控成是恐怖分子，並且進行系統性的鎮壓。至今在新疆推行的所有的極端政策都是將維吾爾人視為是國家的恐怖敵人。所有在911當天通過該法案旨在顯示維族人的訴求與所謂的恐怖主義無關，同時也是震懾中國政府不能繼續以反恐的名義鎮壓維吾爾人。

此外，迪里夏提還向本台披露，今年10月1日，中共慶祝建國七十周年的當天，世維組織計畫在歐盟總部布魯塞爾舉行大規模的示威活動。

據美國媒體披露，《維吾爾人權政策法案》的重點包括：

●美國國家情報總監（Director of National Intelligence）與國務院合作，提交與中共鎮壓維族人和中亞國家被迫遣返穆斯林回大陸所構成的區域安全威脅有關的報告。該報告必須包含參與興建和經營新疆集中營的中國公司清單。

●美國聯邦調查局（FBI）提供相關情報，並保護美國境內的公民和合法永久居民不受中共政府的騷擾與恫嚇。

●美國國務院設立新職以處理新疆問題。

●美國全球媒體總署（U.S. Agency for Global Media）提交報告，說明中共如何恐嚇自由亞洲電台的員工、美國對新疆地區進行廣播的現況，並分析中共如何在全世界發布有關維吾爾人的假訊息。

這項法案也敦促美國政府高層參與這項議題，並依據《全球馬格尼茨基人權問責法》（The Global Magnitsky Human Rights Accountability Act）對中共官員問責並施加制裁措施。

Source : RFI

今日新彊，明日⋯⋯
同我搵人駁埋落去

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

推 915 維園dllm

每星期全民文宣日 大家齊來貼

唔好意思借個位宣傳
一齊每個禮拜貼文宣啦！
唔好輕視文宣重要性